\begin{enumerate}
\dom{\'E soddisfatto del servizio?}
\dom{Quali sono i problemi che ha riscontrato?}
\dom{\'E soddisfatto dei tempi del servizio?}
\dom{Vli piacerebbe prenotare un intervento tramite un applicazione?}
\cli{No, preferisco il contatto telefonico di una persona}
\dom{Ci sceglierebbe di nuovo per lavori futuri?}
\cli{Certamente}
\dom{Auale è il metodo di pagamento utilizzabile preferito?}
\cli{Il bonifico bancario parlante.}
\dom{E' soddisfatto dalla tipologia di pagamento?}
\cli{Certamente, il bonifico bancario \`e tracciabile e posso scaricarlo dal 730..}
\dom{Come valuti il rapporto qualità-prezzo?}
\cli{Buono, forse alto, ma la competenza degli artigiani \`e molto alta. Tipicamente risolvono il problema nel giorno successivo alla richiesta.}
\dom{Cosa miglioreresti del servizio?}
\cli{I tempi di attesa per prendere la linea sono estenuanti. Da poco hanno aggiunto un servizio richiema. In pratica schiacciando un pulsante quando trovi occupato vieni registrato e vieni richiamato.
 A volte mi \`e successo che non mi richiamassero e dovessi richiamare io.}
\dom{Sei soddisfatto del tempo impiegato dall'artigiano per arriavare (tempo per arrivare a casa tua) a risolvere il problema?}
\cli{Rispettano sempre gli appuntamenti e sono abbastanza puntuali.}
\dom{Sei soddisfatto del tempo impiegato dall'artigiano per risolvere il problema?}
\cli{Si}
\dom{Sei soddisfatto del tempo che la segretaria ha impiegato a capire quale fosse il problema?}
\cli{In generale abbastanza, solo una volta ha dovuto chiedere un consulto con uno specialista.}
\dom{L'amministrativo, ha impiegato poco tempo per inviare la fattura?}
\cli{Dall'intervento non passa mai pi\`u di una settimana.}
\dom{Sopo mesi dall'intervento hai riscontrato ancora lo stesso problema che avevi prima dell'intervento?}
\cli{No}
\dom{La qualità dei pezzi è buona (non si sono rovinati dopo mesi dall'intervento)?}
\cli{A volte si a volte no, dipende dalle marche dei prodotti.}
\dom{Cosa cambierebbe nel servizio, ai fini di migliorarlo?}
\cli{Ci vorrebbe una segretaria in pi\`u}
\dom{Ha mai riscontrato errori nell'assegnazione degli artigiani in relazione al problema da lei esposto (idraulico, elettricista...) ?}
\cli{No}
\dom{Preferirebbe vedere prima un listino prezzi?}
\cli{Ma, non saprei, il preventivo mi \`e sempre parso pi\`u che sufficiente.}
\dom{Vorrebbe poter scegliere l'artigiano?}
\cli{Per ora non mi sono mai trovato male con nessuno degli artigiani che sono venuti. Per\`o con qualcuno mi sono trovato meglio di altri. Se potessi scegliere si sarebbe meglio, ma solo se questo non influisse con le tempistiche.}
\dom{Vorrebbe poter commentare e leggere recensioni sugli artigiani prima di contattarli?}
\cli{Mi piacerebbe dare un giudizio su alcuni artigiani per poterli rivedere ad esempio.}
\dom{In quale modo preferirebbe avere contatti con la ditta?(telefono, mail,piattaforma web)}
\cli{Telefono cellulare e/o mail}
\dom{Che difficoltà ha avuto nello spiegare il problema?}
\cli{Mai avuto un problema.}
\dom{Ha avuto problemi con il pagamento?}
\cli{No}
\dom{La fattura è arrivata nei giusti tempi?}
\cli{Si, molto velocemente}
\dom{Richiameresti quest'azienda in futuro? perchè?}
\cli{Rapidi e precisi, gli artigiani mi sono sembrati competenti.}
\dom{Se non è soddisfatto del servizio cosa succede?}
\cli{Mai successo. Una volta per errore mi hanno rotto un mobile. Mi hanno mandato un carpentiere successivamente che me lo ha riparato.}
\dom{Se il prezzo è alto cosa fa?}
\cli{Provo a contrattare, ma non funziona. Comunque devo dire che ho notato che il prezzo maggiore dell'intervento di solito \`e dovuto ai pezzi di ricambio e questo non dipende dall'azienda.}
\end{enumerate}


